【避風驛 】前立法會議員 梁頌恆先生 留美尋求庇護

【聲明：前立法會議員 梁頌恆先生 留美尋求庇護】

本會 早前接獲 前立法會議員 梁頌恆先生 通知， 於 2020年11月 30日離開香港， 翌日抵達美國首都華盛頓特區。 梁先生指因為其政治見解， 先被不當剝奪議員資格及選舉權利， 隨後的報復及打壓接踵而來， 既以非政治的名義令其破產及入獄， 且在國安法之下受到政治警察的跟監及滋擾。 面對嚴厲的政治迫害，梁先生決定在美國尋求庇護。 梁先生相信，庇護是延續香港民主理念的新起點。

任何政權均不得以種族、宗教、國籍、社會團體、或政治見解等理由而任意以法律等手段迫害人民， 否則國際社會應予以人道保護。按 聯合國 《難民地位公約》 等國際法，本會 一貫並堅決捍衛 梁頌恆先生 尋求政治庇護的正當權利，並提供一切必要且可行的援助。 目前，梁先生的身體狀況無恙，起居飲食均已得到基本照應， 本會將繼續跟進梁先生及其他手足的相關情況，適時更新事態的進一步發展。

避風驛 聯合創辦人
鄭文傑 黃台仰 梁繼平 林榮基

【Statement: ex-lawmaker Mr. Sixtus Leung seeks asylum in the US】

Haven Assistance noted Mr. Sixtus Leung Chung-hang, a former member of the Legislative Council, left Hong Kong on November 30, 2020 and arrived in Washington, DC the next day. Because of his political views, Mr. Leung said he was first illegitimately deprived of his representation and voting rights, and subsequent retaliation and suppression followed. He was bankrupted and imprisoned due to the depoliticized accusations, and he was followed and harassed by secret police under the National Security Law. Mr. Leung decided to seek asylum in the US amid profound political persecution. Mr. Leung sees the asylum is a new starting point for the Hong Kong's democracy cause.

No regime should persecute people by law or other means on the grounds of race, religion, nationality, social group, or political opinions, otherwise, the international community should provide humanitarian protection. According to the United Nation’s "Convention relating to the Status of Refugees" and international laws, Haven Assistance has consistently and resolutely defended Mr. Leung's legitimate right to seek political asylum and provided all necessary and feasible assistance. At present, Mr. Leung is in good health, and he has been basically taken care of. We will continue to follow up with Mr. Leung and others and to update the further development of the situation in due course.

Co-founders of Haven Assistance
Simon Cheng, Ray Wong, Brian Leung, Lam Wing-kee

又走多個

保重

游游會唔會走

佢雖然唔太醒目 能力都有不足
but respect 同祝福佢

講左唔走

保重 可以做國際戰線 俾外國知曬港共幾黑暗羞惡 司法幾腐敗同幾多手足俾班紅官判坐政治監

廢到已經無影響力中共都要搞佢

唔係dq天琦
佢兩個都唔會做左立會議員開始一系到既厄運
真係整定

走都唔會公開講啦

第日見

無事就好！

就快砌到個流亡議會啦...

巴治奧應該去英國
佢可以做流亡政府一員
三萬幾人民意授權

笑撚死
授權佢飲酒打PlayStation吖嘛
咁耐做過d乜實質野